啲大陸人成撚日都話上訪，係咪睇得包青天多?

佢地真係以為北京個啲官係好人, 有冇咁撚ON9呀

有線中國組 FB
【八旬老婦因上訪被判監2年半】
【申請保外就醫被拒】

2016年11月，84歲的李淑賢舉報有人非法破壞山林，以及指出當地國土資源局濫用職權及包庇縱容。她從鎮去到北京逐層多次上訪，結果不但被駁回，還被控尋釁滋事罪，判入獄兩年半，在河北女子監獄服刑。

在獄中，李淑賢兩次腰椎骨折，進食、穿衣、梳洗、大小便等等，都需他人協助。她亦曾被診斷患有血管神經性頭痛、高血壓及心律失常等多種疾病。她的女兒分別於去年12月及上月，為媽媽申請保外就醫但都不成功。

李淑賢女兒關桂俠：「媽媽已經是這樣了嘛。我心裏挺難受的，我就跟對方申請，說是申請保外就醫，所以說那次就是遭到拒絕了，就是尋釁滋事罪，不可以保外就醫。」

根據《刑事訴訟法》規定，有嚴重疾病、懷孕或正在哺乳的婦女、生活不能自理的人，都可申請保外就醫。收押李淑賢的河北監獄管理局則說，拒絕申請的理由是犯人的實際狀況，未達到「嚴重疾病範圍」的標準，亦未到「生活不能自理」。

協助李淑賢的徐昕律師，在網上撰文反駁指，李婆婆具備條件，讓她保外就醫是合法合情合理，獄方不應該拒絕。星期三下午，李淑賢的代表律師亦到監獄會見李婆婆，以及再次提交保外就醫申請。

關桂俠又指，律師探訪母親時，沒聽到她沒說太多話，耳頭特別聾，溝通起來挺費氣。李淑賢說告訴女兒不要惦念她，不要太傷心，不用惦念她。她又說，媽媽非常希望能辨理保外就醫，但律師沒明言成功機會有多大。

幾千年黎都冇變過..
不知所謂

上房仲好過啦。